(突發)旺暴5男案裁決 3人暴動罪成 2人脫罪

去年大年初一晚上至年初二爆發的旺角暴亂，其中5名被捕男子遭控以三項暴動罪，案件上午在區域法院裁決，其中第一、二及五被告被裁定暴動罪罪成；第三及第四被告則罪名不成立。

控方早前陳詞指，當日在場參與者分別展示武器、漠視警方警告、霸佔街道等。雖沒有證據顯示首及次被告曾使用暴力，惟二人當時手持玻璃樽的行為，已屬展示暴力。控方亦指法庭若不肯定第三及第四被告曾掟磚，而認為他們暴動罪不成立，則可考慮該二人參與非法集結，因他們當時在該處出現已是鼓勵罪行，強調他們不是無辜旁觀者，乃是與其他人士一同參與非法集結。

5名男被告依次是楊子軒(18歲，運輸工人)、羅浩彥(20歲，運輸工人)、陳紹鈞(48歲，無業)、孫君和(27歲，旅行社職員)及連潤發(26歲，工人)。他們共涉及3項暴動罪，控罪指他們於2016年2月9日，在旺角豉油街，近花園街交界，連同其他人參與暴動。

2義士成功逃生